[{"id": 2072362, "titulo": "Papa pede \u00e0s religi\u00f5es do mundo para se unirem contra a devasta\u00e7\u00e3o ambiental", "tituloNoticia": "Papa pede \u00e0s religi\u00f5es do mundo para se unirem contra a devasta\u00e7\u00e3o ambiental", "tituloOriginal": null, "descricao": "O cardeal Pietro Parolin leu este domingo na COP28, no Dubai, uma mensagem do Papa no seu lugar, tal como fez com o discurso principal de Francisco na confer\u00eancia de s\u00e1bado.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/papa-pede-religioes-mundo-unirem-devastacao-ambiental-2072362", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864183?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072362", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/papa-pede-religioes-mundo-unirem-devastacao-ambiental-2072362", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Papa pede \u00e0s religi\u00f5es do mundo para se unirem contra a devasta\u00e7\u00e3o ambiental", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/papa-pede-religioes-mundo-unirem-devastacao-ambiental-2072362", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T16:50:29+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 2103, "nome": "Papa Francisco", "slug": "papa-francisco", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 575, "nome": "Religi\u00e3o", "slug": "religiao", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 121, "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "slug": "nacoes-unidas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864183?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. Papa pede \u00e0s religi\u00f5es do mundo para se unirem contra a devasta\u00e7\u00e3o ambiental", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072361, "titulo": "Dez dos principais bancos assinam acordo clim\u00e1tico na COP28, sem referir os combustiveis foss\u00e9is", "tituloNoticia": "Dez dos principais bancos assinam acordo clim\u00e1tico na COP28, sem referir os combustiveis foss\u00e9is", "tituloOriginal": null, "descricao": "Dez dos principais bancos de desenvolvimento  assinam declara\u00e7\u00e3o conjunta para aprofundar colabora\u00e7\u00e3o e melhorar a luta contra a crise clim\u00e1tica, mas n\u00e3o falam sobre os combust\u00edveis f\u00f3sseis. \r\n", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/dez-principais-bancos-assinam-acordo-climatico-cop28-referir-combustiveis-fosseis-2072361", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864139?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072361", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/dez-principais-bancos-assinam-acordo-climatico-cop28-referir-combustiveis-fosseis-2072361", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Dez dos principais bancos assinam acordo clim\u00e1tico na COP28, sem referir os combustiveis foss\u00e9is", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/dez-principais-bancos-assinam-acordo-climatico-cop28-referir-combustiveis-fosseis-2072361", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T15:52:40+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 4543, "nome": "Aquecimento global", "slug": "aquecimento-global", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864139?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. Dez dos principais bancos assinam acordo clim\u00e1tico na COP28, sem referir os combustiveis foss\u00e9is", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072373, "titulo": "Activistas do Clim\u00e1ximo pintam fachada do MAAT em protesto contra a EDP", "tituloNoticia": "Activistas do Clim\u00e1ximo pintam fachada do MAAT em protesto contra a EDP", "tituloOriginal": null, "descricao": "O grupo Clim\u00e1ximo acusa a EDP de ser um dos maiores importadores de combust\u00edveis f\u00f3sseis para produzir energia em Portugal. Duas pessoas ter\u00e3o sido detidas.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/atcivistas-climaximo-pintam-fachada-maat-protesto-edp-2072373", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864146?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Ambiente", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072373", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 8, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/atcivistas-climaximo-pintam-fachada-maat-protesto-edp-2072373", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Activistas do Clim\u00e1ximo pintam fachada do MAAT em protesto contra a EDP", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/atcivistas-climaximo-pintam-fachada-maat-protesto-edp-2072373", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T13:13:45+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Lusa", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "lusa", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 400, "nome": "Ambiente", "slug": "ambiente", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 9233, "nome": "Activismo", "slug": "activismo", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 543, "nome": "EDP", "slug": "edp", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 7791, "nome": "MAAT", "slug": "maat", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13575, "nome": "Clim\u00e1ximo", "slug": "climaximo", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 644, "nome": "Lisboa", "slug": "lisboa", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864146?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Ambiente. Activistas do Clim\u00e1ximo pintam fachada do MAAT em protesto contra a EDP", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072369, "titulo": "Para Al Jaber, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia\u201d que prove a efic\u00e1cia do fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis", "tituloNoticia": "Para Al Jaber, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia\u201d que prove a efic\u00e1cia do fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis", "tituloOriginal": null, "descricao": "O presidente da COP28 defendeu, num debate a poucas semanas da cimeira do clima, que a elimina\u00e7\u00e3o progressiva dos combust\u00edveis f\u00f3sseis ir\u00e1 \u201clevar o mundo de volta \u00e0s cavernas\u201d.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-jaber-nao-ha-ciencia-prove-eficacia-fim-combustiveis-fosseis-2072369", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864144?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072369", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 18, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-jaber-nao-ha-ciencia-prove-eficacia-fim-combustiveis-fosseis-2072369", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Para Al Jaber, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia\u201d que prove a efic\u00e1cia do fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-jaber-nao-ha-ciencia-prove-eficacia-fim-combustiveis-fosseis-2072369", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T12:40:27+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Aline Flor", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "aline-flor", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1530339?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 121, "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "slug": "nacoes-unidas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864144?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. Para Al Jaber, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia\u201d que prove a efic\u00e1cia do fim dos combust\u00edveis f\u00f3sseis", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072363, "titulo": "Al Gore, Bill Gates e Hillary Clinton est\u00e3o este domingo no Dubai", "tituloNoticia": "Al Gore, Bill Gates e Hillary Clinton est\u00e3o este domingo no Dubai", "tituloOriginal": null, "descricao": "O dia dedicado \u00e0 sa\u00fade da COP28 atrai v\u00e1rios protagonistas, incluindo o filantropo Bill Gates, que se espera que se junte aos Emirados \u00c1rabes Unidos no lan\u00e7amento de uma iniciativa de sa\u00fade clim\u00e1tica.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-gore-bill-gates-hillary-clinton-estao-domingo-dubai-2072363", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864132?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072363", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-gore-bill-gates-hillary-clinton-estao-domingo-dubai-2072363", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Al Gore, Bill Gates e Hillary Clinton est\u00e3o este domingo no Dubai", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/al-gore-bill-gates-hillary-clinton-estao-domingo-dubai-2072363", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T10:46:05+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 1254, "nome": "EUA", "slug": "eua", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 121, "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "slug": "nacoes-unidas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864132?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. Al Gore, Bill Gates e Hillary Clinton est\u00e3o este domingo no Dubai", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072359, "titulo": "Oito distritos sob aviso amarelo devido a previs\u00e3o de chuva forte", "tituloNoticia": "Oito distritos sob aviso amarelo devido a previs\u00e3o de chuva forte", "tituloOriginal": null, "descricao": "Os distritos de Viana do Castelo, Vila Real, Braga, Porto e Aveiro est\u00e3o sob aviso amarelo das 18h e at\u00e9 \u00e0s 00h de segunda-feira. Para Viseu, Coimbra e Leiria vigora a partir das 21h deste domingo.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/oito-distritos-aviso-amarelo-devido-previsao-chuva-forte-2072359", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864131?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Meteorologia", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072359", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/oito-distritos-aviso-amarelo-devido-previsao-chuva-forte-2072359", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Oito distritos sob aviso amarelo devido a previs\u00e3o de chuva forte", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/oito-distritos-aviso-amarelo-devido-previsao-chuva-forte-2072359", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T10:19:40+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Lusa", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "lusa", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 576, "nome": "Meteorologia", "slug": "meteorologia", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 8323, "nome": "IPMA", "slug": "ipma", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 2305, "nome": "Mau tempo", "slug": "mau-tempo", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 861, "nome": "Portugal", "slug": "portugal", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864131?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Meteorologia. Oito distritos sob aviso amarelo devido a previs\u00e3o de chuva forte", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072334, "titulo": "COP28: \u201cTudo o que tem de ser decidido agora j\u00e1 deveria ter sido decidido antes\u201d", "tituloNoticia": "COP28: \u201cTudo o que tem de ser decidido agora j\u00e1 deveria ter sido decidido antes\u201d", "tituloOriginal": null, "descricao": "Bianca Castro tem apenas 22 anos e j\u00e1 conta com presen\u00e7as em quatro cimeiras do clima da ONU. Primeiro, como activista. Agora, como delegada da associa\u00e7\u00e3o Greenpeace.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/entrevista/cop28-decidido-ja-decidido-2072334", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864079?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Entrevista", "rubricUrl": null, "tipo": "ENTREVISTA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "ENTREVISTA_2072334", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/entrevista/cop28-decidido-ja-decidido-2072334", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "COP28: \u201cTudo o que tem de ser decidido agora j\u00e1 deveria ter sido decidido antes\u201d", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/entrevista/cop28-decidido-ja-decidido-2072334", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T10:17:57+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Aline Flor", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "aline-flor", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1530339?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864079?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Entrevista. COP28: \u201cTudo o que tem de ser decidido agora j\u00e1 deveria ter sido decidido antes\u201d", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072144, "titulo": "A COP28 quer p\u00f4r o mundo a falar do que comemos. Porqu\u00ea?", "tituloNoticia": "A COP28 quer p\u00f4r o mundo a falar do que comemos. Porqu\u00ea?", "tituloOriginal": null, "descricao": "Pela primeira vez numa cimeira do clima admite-se o elo entre alimenta\u00e7\u00e3o e crise clim\u00e1tica. No Dubai, 134 pa\u00edses comprometeram-se a mudar os sistemas alimentares. Vem a\u00ed uma revolu\u00e7\u00e3o no que comemos?", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/cop28-quer-mundo-falar-comemos-2072144", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863951?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Clima", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072144", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 8, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/cop28-quer-mundo-falar-comemos-2072144", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "A COP28 quer p\u00f4r o mundo a falar do que comemos. Porqu\u00ea?", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/03/azul/noticia/cop28-quer-mundo-falar-comemos-2072144", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-03T07:50:00+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Vera Moutinho", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "vera-moutinho", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1688909?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 400, "nome": "Ambiente", "slug": "ambiente", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 246, "nome": "Emirados \u00c1rabes Unidos", "slug": "emirados-arabes-unidos", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 85, "nome": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel", "slug": "desenvolvimento-sustentavel", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 1542, "nome": "Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian", "slug": "fundacao-calouste-gulbenkian", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 7806, "nome": "P2", "slug": "p2", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863951?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Clima. A COP28 quer p\u00f4r o mundo a falar do que comemos. Porqu\u00ea?", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072305, "titulo": "Renov\u00e1veis, metano, nuclear: os acordos paralelos em curso na COP28", "tituloNoticia": "Renov\u00e1veis, metano, nuclear: os acordos paralelos em curso na COP28", "tituloOriginal": null, "descricao": "Mais de 100 pa\u00edses apoiam compromisso de triplicar a energia limpa para reduzir a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Grupo mais pequeno de pa\u00edses planeia aumentar a energia nuclear.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/renovaveis-metano-nuclear-acordos-paralelos-curso-cop28-2072305", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864037?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Clima", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072305", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/renovaveis-metano-nuclear-acordos-paralelos-curso-cop28-2072305", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Renov\u00e1veis, metano, nuclear: os acordos paralelos em curso na COP28", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/renovaveis-metano-nuclear-acordos-paralelos-curso-cop28-2072305", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-02T15:39:06+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 22, "nome": "Energia", "slug": "energia", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 672, "nome": "Renov\u00e1veis", "slug": "renovaveis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11103, "nome": "Metano", "slug": "metano", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11905, "nome": "Energia nuclear", "slug": "energia-nuclear", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864037?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Clima. Renov\u00e1veis, metano, nuclear: os acordos paralelos em curso na COP28", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 411270, "titulo": "Moradores do sul da Alemanha aconselhados a n\u00e3o sair de casa devido a fortes nev\u00f5es", "tituloNoticia": "Moradores do sul da Alemanha aconselhados a n\u00e3o sair de casa devido a fortes nev\u00f5es", "tituloOriginal": null, "descricao": "<p>Fortes quedas de neve provocaram o caos na Baviera, no sul da Alemanha. Em Munique, o tr&aacute;fego a&eacute;reo e a circula&ccedil;&atilde;o de transportes p&uacute;blicos foram interrompidos.</p>\r\n", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/02/fotogaleria/moradores-sul-alemanha-aconselhados-nao-sair-casa-devido-fortes-nevoes-411270", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/801013?tp=KM&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Fotogaleria", "rubricUrl": null, "tipo": "ARTIGO", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "ARTIGO_411270", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/fotogaleria/moradores-sul-alemanha-aconselhados-nao-sair-casa-devido-fortes-nevoes-411270", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Moradores do sul da Alemanha aconselhados a n\u00e3o sair de casa devido a fortes nev\u00f5es", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/fotogaleria/moradores-sul-alemanha-aconselhados-nao-sair-casa-devido-fortes-nevoes-411270", "newsUrls": [{"titulo": null, "url": "/2023/12/02/azul/fotogaleria/moradores-sul-alemanha-aconselhados-nao-sair-casa-devido-fortes-nevoes-411270", "tipo": "azul", "dadosId": null, "tokenTipo": null, "autores": [], "imageUrl": null, "iconography": "", "rubrica": null, "isItemOpinion": false}], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-02T15:15:25+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Ag\u00eancias", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "agencias", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 136, "nome": "Alemanha", "slug": "alemanha", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 400, "nome": "Ambiente", "slug": "ambiente", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 576, "nome": "Meteorologia", "slug": "meteorologia", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 869, "nome": "Multim\u00e9dia", "slug": "multimedia", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 1162, "nome": "Fotogalerias", "slug": "fotogalerias", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 1976, "nome": "Neve", "slug": "neve", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 9318, "nome": "Fotogaleria", "slug": "fotogaleria", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 10026, "nome": "Inverno", "slug": "inverno", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 10320, "nome": "Munique", "slug": "munique", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/801013?tp=KM&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Fotogaleria. Moradores do sul da Alemanha aconselhados a n\u00e3o sair de casa devido a fortes nev\u00f5es", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072289, "titulo": "Mais de 110 pa\u00edses v\u00e3o aderir ao acordo para triplicar as energias renov\u00e1veis", "tituloNoticia": "Mais de 110 pa\u00edses v\u00e3o aderir ao acordo para triplicar as energias renov\u00e1veis", "tituloOriginal": null, "descricao": "Para que o acordo seja inclu\u00eddo na decis\u00e3o final da cimeira da ONU sobre o clima, \u00e9 necess\u00e1rio um consenso entre os quase 200 pa\u00edses presentes.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/110-paises-vao-aderir-acordo-triplicar-energias-renovaveis-2072289", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863987?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Energia", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072289", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/110-paises-vao-aderir-acordo-triplicar-energias-renovaveis-2072289", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Mais de 110 pa\u00edses v\u00e3o aderir ao acordo para triplicar as energias renov\u00e1veis", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/110-paises-vao-aderir-acordo-triplicar-energias-renovaveis-2072289", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-02T12:48:00+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 22, "nome": "Energia", "slug": "energia", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 672, "nome": "Renov\u00e1veis", "slug": "renovaveis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 4543, "nome": "Aquecimento global", "slug": "aquecimento-global", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863987?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Energia. Mais de 110 pa\u00edses v\u00e3o aderir ao acordo para triplicar as energias renov\u00e1veis", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072304, "titulo": "EUA prometem 3 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Fundo Verde para o Clima", "tituloNoticia": "EUA prometem 3 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Fundo Verde para o Clima", "tituloOriginal": null, "descricao": "O Congresso dos EUA, politicamente dividido, precisa de autorizar o financiamento. Harris anunciou a promessa no seu discurso na cimeira.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/eua-prometem-3-mil-milhoes-dolares-fundo-verde-clima-2072304", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864016?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072304", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/eua-prometem-3-mil-milhoes-dolares-fundo-verde-clima-2072304", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "EUA prometem 3 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Fundo Verde para o Clima", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/eua-prometem-3-mil-milhoes-dolares-fundo-verde-clima-2072304", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-02T12:04:45+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 1254, "nome": "EUA", "slug": "eua", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 120, "nome": "ONU", "slug": "onu", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1864016?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. EUA prometem 3 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Fundo Verde para o Clima", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072290, "titulo": "Arrotos de vaca e desperd\u00edcio alimentar em destaque no dia da agricultura na COP28", "tituloNoticia": "Arrotos de vaca e desperd\u00edcio alimentar em destaque no dia da agricultura na COP28", "tituloOriginal": null, "descricao": "O metano \u00e9 20 vezes mais potente do que o di\u00f3xido de carbono num per\u00edodo de 100 anos. Os sistemas alimentares geram 53% das emiss\u00f5es mundiais de metano e cerca de dois ter\u00e7os s\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/arrotos-vaca-desperdicio-alimentar-destaque-dia-agricultura-cop28-2072290", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863985?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Clima", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072290", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 1, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/arrotos-vaca-desperdicio-alimentar-destaque-dia-agricultura-cop28-2072290", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Arrotos de vaca e desperd\u00edcio alimentar em destaque no dia da agricultura na COP28", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/02/azul/noticia/arrotos-vaca-desperdicio-alimentar-destaque-dia-agricultura-cop28-2072290", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-02T08:21:09+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Reuters", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "reuters", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 400, "nome": "Ambiente", "slug": "ambiente", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 677, "nome": "Agricultura", "slug": "agricultura", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11103, "nome": "Metano", "slug": "metano", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863985?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Clima. Arrotos de vaca e desperd\u00edcio alimentar em destaque no dia da agricultura na COP28", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072234, "titulo": "\u201cO que fizemos \u00e9 suficiente?\u201d, pergunta Portugal na COP28", "tituloNoticia": "\u201cO que fizemos \u00e9 suficiente?\u201d, pergunta Portugal na COP28", "tituloOriginal": null, "descricao": "No segundo dia da COP28, os l\u00edderes mundiais convergiram ao Dubai para as suas promessas sobre o clima. Ant\u00f3nio Costa fala este s\u00e1bado, mas chegou um dia antes para inaugurar o Pavilh\u00e3o de Portugal.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/fizemos-suficiente-pergunta-portugal-cop28-2072234", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863846?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072234", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 1, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/fizemos-suficiente-pergunta-portugal-cop28-2072234", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "\u201cO que fizemos \u00e9 suficiente?\u201d, pergunta Portugal na COP28", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/fizemos-suficiente-pergunta-portugal-cop28-2072234", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-01T20:35:00+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Aline Flor", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "aline-flor", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1530339?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 121, "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "slug": "nacoes-unidas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 120, "nome": "ONU", "slug": "onu", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 655, "nome": "Ant\u00f3nio Costa", "slug": "antonio-costa", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863846?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. \u201cO que fizemos \u00e9 suficiente?\u201d, pergunta Portugal na COP28", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072240, "titulo": "COP28: Portugal vai contribuir com 5 milh\u00f5es de euros para fundo de \u201cperdas e danos\u201d", "tituloNoticia": "COP28: Portugal vai contribuir com 5 milh\u00f5es de euros para fundo de \u201cperdas e danos\u201d", "tituloOriginal": null, "descricao": "Fundo de perdas e danos foi aprovado no primeiro dia da COP28. Antecipando-se ao discurso agendado para s\u00e1bado, o primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa avan\u00e7ou que Portugal vai al\u00e9m do previsto pela UE.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/cop28-portugal-vai-contribuir-5-milhoes-euros-fundo-perdas-danos-2072240", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863820?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072240", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/cop28-portugal-vai-contribuir-5-milhoes-euros-fundo-perdas-danos-2072240", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "COP28: Portugal vai contribuir com 5 milh\u00f5es de euros para fundo de \u201cperdas e danos\u201d", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/cop28-portugal-vai-contribuir-5-milhoes-euros-fundo-perdas-danos-2072240", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-01T15:50:59+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Lusa e P\u00daBLICO", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "lusa-e-publico", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 121, "nome": "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "slug": "nacoes-unidas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863820?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. COP28: Portugal vai contribuir com 5 milh\u00f5es de euros para fundo de \u201cperdas e danos\u201d", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072213, "titulo": "Activistas clim\u00e1ticos vendam est\u00e1tuas de Lisboa, em protesto contra \u201cinac\u00e7\u00e3o do Governo\u201d", "tituloNoticia": "Activistas clim\u00e1ticos vendam est\u00e1tuas de Lisboa, em protesto contra \u201cinac\u00e7\u00e3o do Governo\u201d", "tituloOriginal": null, "descricao": "Grupo de activistas dizem que, \u00e0 semelhan\u00e7a das est\u00e1tuas, tamb\u00e9m os l\u00edderes est\u00e3o \u201cde olhos tapados, vendados pelos lobistas e interesses privados de grandes empresas poluentes\u201d.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/acitivistas-climaticos-colocam-vendas-estatuas-protesto-inaccao-governo-2072213", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863771?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072213", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 0, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/acitivistas-climaticos-colocam-vendas-estatuas-protesto-inaccao-governo-2072213", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Activistas clim\u00e1ticos vendam est\u00e1tuas de Lisboa, em protesto contra \u201cinac\u00e7\u00e3o do Governo\u201d", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/acitivistas-climaticos-colocam-vendas-estatuas-protesto-inaccao-governo-2072213", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-01T11:55:54+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Sofia Neves", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "sofia-neves", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 400, "nome": "Ambiente", "slug": "ambiente", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11918, "nome": "Crise clim\u00e1tica", "slug": "crise-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 4543, "nome": "Aquecimento global", "slug": "aquecimento-global", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 11554, "nome": "Greve clim\u00e1tica", "slug": "greve-climatica", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13363, "nome": "Activismo clim\u00e1tico", "slug": "activismo-climatico", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863771?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Activistas clim\u00e1ticos vendam est\u00e1tuas de Lisboa, em protesto contra \u201cinac\u00e7\u00e3o do Governo\u201d", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072205, "titulo": "Guterres avisa as ind\u00fastrias f\u00f3sseis: \u201cO vosso papel est\u00e1 a tornar-se obsoleto\u201d", "tituloNoticia": "Guterres avisa as ind\u00fastrias f\u00f3sseis: \u201cO vosso papel est\u00e1 a tornar-se obsoleto\u201d", "tituloOriginal": null, "descricao": "Ant\u00f3nio Guterres e o rei Carlos III discursaram esta manh\u00e3 no Dubai, no segundo dia da cimeira do clima da ONU que decorre at\u00e9 dia 12 de Dezembro. O mote foi o mesmo: \u00e9 preciso agir.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/guterres-avisa-industrias-fosseis-vosso-papel-tornarse-obsoleto-2072205", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863743?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "COP28", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072205", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 10, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/guterres-avisa-industrias-fosseis-vosso-papel-tornarse-obsoleto-2072205", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Guterres avisa as ind\u00fastrias f\u00f3sseis: \u201cO vosso papel est\u00e1 a tornar-se obsoleto\u201d", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/12/01/azul/noticia/guterres-avisa-industrias-fosseis-vosso-papel-tornarse-obsoleto-2072205", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-12-01T09:36:27+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Aline Flor", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "aline-flor", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1530339?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 72, "nome": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas", "slug": "alteracoes-climaticas", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 84, "nome": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis", "slug": "combustiveis-fosseis", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 432, "nome": "Ant\u00f3nio Guterres", "slug": "antonio-guterres", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 120, "nome": "ONU", "slug": "onu", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863743?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "COP28. Guterres avisa as ind\u00fastrias f\u00f3sseis: \u201cO vosso papel est\u00e1 a tornar-se obsoleto\u201d", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}, {"id": 2072114, "titulo": "Se do c\u00e9u n\u00e3o vier a \u00e1gua que falta no Mira, a agricultura n\u00e3o tem futuro", "tituloNoticia": "Se do c\u00e9u n\u00e3o vier a \u00e1gua que falta no Mira, a agricultura n\u00e3o tem futuro", "tituloOriginal": null, "descricao": "Mira desespera: \u201cQuando \u00e9 que chove? E quando chove \u00e9 sempre menos do que j\u00e1 choveu\u201d. O n\u00edvel de armazenamento na albufeira de Santa Clara j\u00e1 n\u00e3o permite regar as culturas permanentes e tradicionais.", "texto": null, "textoAlternativo": null, "url": "https://www.publico.pt/2023/11/30/azul/noticia/ceu-nao-vier-agua-falta-mira-agricultura-nao-futuro-2072114", "multimediaPrincipal": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863492?tp=UH&db=&type=", "multimediaPrincipalLegenda": null, "hasLive": false, "pontuacao": null, "numeroComentarios": 0, "lead": null, "shortUrl": null, "titulo_Mobile": null, "subtitulo": null, "rubricTag": null, "rubrica": "Seca", "rubricUrl": null, "tipo": "NOTICIA", "emActualizacao": false, "fechaComentarios": false, "emDirecto": false, "facebook": 0, "twitter": 0, "google": 0, "fonteMultimediaPrincipal": null, "palavraChave": null, "itemId": "NOTICIA_2072114", "tokenTipo": null, "numPartilhas": 0, "numComentarios": 6, "html": null, "tipoLayout": null, "caixaId": null, "isOpinion": false, "fullUrl": "https://www.publico.pt/2023/11/30/azul/noticia/ceu-nao-vier-agua-falta-mira-agricultura-nao-futuro-2072114", "prioridade": null, "isPreview": false, "escondeImagem": false, "aoMinuto": false, "isFeature": false, "slug": null, "cleanTitle": "Se do c\u00e9u n\u00e3o vier a \u00e1gua que falta no Mira, a agricultura n\u00e3o tem futuro", "isHtml": false, "shareUrl": "https://www.publico.pt/2023/11/30/azul/noticia/ceu-nao-vier-agua-falta-mira-agricultura-nao-futuro-2072114", "newsUrls": [], "isImagePortait": false, "cardInfo": {"css": ["card--f", "tone--news"], "showMedia": false, "maxLinks": 0, "isHeadlineBlock": false, "showLead": false, "mediaCss": ""}, "brand": null, "caixaConteudo": null, "dataActualizacao": null, "data": "2023-11-30T20:00:00+00:00", "autores": [{"id": 0, "nome": "Carlos Dias", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "carlos-dias", "imagem": null, "hasImage": false, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}, {"id": 0, "nome": "Tiago Bernardo Lopes", "descricao": null, "email": null, "facebook": null, "googlePlus": null, "twitter": null, "site": null, "url": null, "localizacao": null, "profissaoActual": null, "profissaoNaAltura": null, "slug": "tiago-lopes", "imagem": {"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1796704?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}, "hasImage": true, "isExternal": false, "encodedEmail": "", "contribuicao": null, "tipo": null}], "dataSheet": null, "mapUrl": null, "tags": [{"id": 13137, "nome": "Azul", "slug": "azul", "tagEn": null, "isPrincipal": true, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 8322, "nome": "Seca", "slug": "seca", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 71, "nome": "\u00c1gua", "slug": "agua", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 677, "nome": "Agricultura", "slug": "agricultura", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 651, "nome": "Alentejo", "slug": "alentejo", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 78, "nome": "Barragens", "slug": "barragens", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 13683, "nome": "COP28", "slug": "cop28", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}, {"id": 81, "nome": "Clima", "slug": "clima", "tagEn": null, "isPrincipal": false, "isVisible": false, "urlRoute": null, "isPrincipalParaArtigo": false, "isTimeLine": false, "forcaConteudoAberto": false, "follow_type": null, "descricao": null, "imagem": null, "html": null, "isForForuns": false, "isUsedInForuns": false}], "imagens": [{"w": null, "h": null, "largura": null, "altura": null, "nome": null, "legenda": null, "autor": null, "tipo": "JPG", "url": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1863492?tp=UH&db=&type=", "is_vertical": false, "tags": null, "translations": null}], "criticas": [], "videos": [], "fotogalerias": [], "ficheiros": [], "links": [], "infografias": [], "elementos": [], "fichaTecnica": [], "audios": [], "charCount": 0, "iconography": "", "isSponsorContent": false, "isClubeP": false, "isItemOpinion": false, "isInlineMedia": false, "hasManualSubtitle": false, "isMultipleRubric": false, "socialUmage": null, "socialTitle": "Seca. Se do c\u00e9u n\u00e3o vier a \u00e1gua que falta no Mira, a agricultura n\u00e3o tem futuro", "isLongForm": false, "isClosed": false, "isExclusive": false, "satelliteName": "Azul", "userLibraryStatus": null, "maxParagraph": -1, "isHeadline": false, "wordCount": 0, "extra4": null, "partners": null, "props": null}]